%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 数据结构大作业 架构设计报告
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%使用 XeLaTeX 和 XeCJK 套装 编译
\documentclass[UTF8]{report}
\usepackage{xeCJK}

%flag 设置
\makeatletter
\def\@NoStyleChapter{}
\makeatother



\input{Preamble}
\input{Author}

\title{架构设计报告}
\begin{document}
    \maketitle
    \include{PrjIntr}
    \pdfbookmark[1]{text}{anchor}
    \tableofcontents
    \part{前端架构}
    前端负责域用户的交互等行为。
    \chapter{桌面应用部分}
    该部分为图书管理员处理图书的各项工作用的客户端。
    相对应的设置，请保留到本地文件中。
    \section{UI/交互部分}
    \subsection{管理员登陆部分}
    管理员使用用户名与密码
    \footnote{改密码请遵寻UNIX类密码}
    登入管理系统的界面。
    \subsection{管理员退出部分}
    管理员确认退出的界面。
    \subsection{图书借阅部分}
    在该部分，图书管理员先输入读者条码，然后再输入读者所借阅的图书的条码。
    当一个读者借阅完之后，读者条码那一部分需要复位。
    \subsection{图书归还部分}
    这个步骤无需借阅着的条码。直接输入读者的条码即可。
    如果有超期\footnote{应该有系统判断是否超期。}、污损\footnote{该部分应该有图书管理员负责。}的情况
    \subsection{图书续借部分}
    直接输入条码即可，然而续借次数有限制。
    \subsection{借阅处罚部分}
    对于各种原因的罚款，进行处理。记录。
    \subsection{图书录入部分}
    将一本书录入到系统中。
    \subsection{图书处理部分}
    将由于各种原因的出书处理，记录在案，同时图书销毁。
    \section{数据处理部分}
    负责各类数据处理
    \subsection{数据请求}
    将UI部分要求的数据请求进行处理，然后请求。
	\begin{description}
	\item[登录] 将UI传入的数据，制作成所需访问的URL与对应参数，同时生成HTTP
		请求。
	\end{description}
    \subsection{数据解析}
    将后端返回的数据处理之后，发回UI部分。
	\begin{description}
	\item[登录] 返回的是JSON数据，要求将JSON解析。JSON数据要么为具体内容
		\footnote{具体数据格式，详见API文档。}
		，要么数错误信息。
	\item[登出]
	\end{description}
    \subsection{数据处理}
    按照UI的需求，处理数据。
    \chapter{网页交互部分}
    基于网页的技术。
    \section{访客查询部分}
    查询现有图书信息，以及图书是否在架信息。
    \subsection{图书信息查询}
    图书的CIP信息
    \footnote{依据作者，图书题目，ISBN，，等信息查询。}
    ，图书的引索信息。提供图书的标准的 \BibTeX 数据。
    \subsection{图书状态查询}
    查询图书的在架状态，预约状态，借阅的最长期限。
    \section{读者查询部分}
    主要是指，查询并且操作。
    \subsection{预约}
    对于某一本图书的预约，可以完成的是对在架与借阅中的图书的预约。同时预约期间不可以被其他人借阅，而有一定期限。
    \subsection{续借}
    对于已经借阅的图书，进行续借，续借的次数有限制。
    \part{后端架构}
    \setcounter{chapter}{0}
    \chapter{数据库部分}
    \chapter{请求处理部分}

\end{document}
